<add>
	<doc>
		<field name="id">1</field>
		<field name="title">祈愿有更多的晴天给你</field>
		<field name="abstract">很多时候生活很平淡，平淡得如白开水，没有太大的波澜，只是在新的日子里重复着旧的时光，我们有时也会厌烦</field>
		<field name="content">很多时候生活很平淡，平淡得如白开水，没有太大的波澜，只是在新的日子里重复着旧的时光，我们有时也会厌烦，但更多的时候，是随波逐流，被时光推着向前走，在坎坷面前伪装着坚强，风尘仆仆的穿越春夏秋冬。

人有的时候真的很脆弱，但沧桑久了，便会真的学会了坚强，笑而不言，痛而不语。其实，光阴中的每一步都是经历和领悟，正是那些原以为过不来的千山万水，成就了今天的修行。人生有三样东西最美，相携走过的温暖，温良如水的回忆，永远在前方等待你的美景。

时光的韵脚里，春天还在路上奔赴，窗外，依然是飘着雪花，而那些雪花分别带着暖意，如季节的留白，有一份恬淡着喧嚣的安恬，散淡而清和，仿若微笑着盛开的花朵，就要从旧梦中醒来，以随缘的心境，走在明朗的季节。岁月深深，无论是月光下的雪地，还是春天的花枝，皆有美好。

常常怀念那些走过的地方，曾经是那么渴望抵达，憧憬着遇见的美丽，不必过于惊艳，也不必过于热烈，只是记住你的好，在心中写意成暖暖的风景。人生，山一程水一程，长路迢迢，孤独也好，怅然也罢，都是一种自我的成全。在最深的红尘中行走，却不愿意涉足太深。七堇年说，生命中许多事情，沉重婉转至不可言，如此，便越发学会了轻描淡写，不动声色，学会了从容，学会在寻常里，浅笑成歌。

许一段如水的光阴，弹一曲闲淡自若的心曲，风起，听一缕禅音，雨落，写流水诗意，不去问，阑珊的转角处，有多少回眸，才能住到你心中，不去管，走多少路，才能实现与幸福长相厮守的真言，宁宁静静的岁月如一缕茶香，你路过的微笑，柔软了一个季节，时光已远了，远的与光阴相牵，人间这般山高水长，任由春秋来去，岁月山一程水一桯，终是奔赴。

时光永远是最动人的琴弦，冷暖交织的日子里，不用写意更多，将一份情爱到极致，然后在漫长的光阴中，当你回味时，涌上心头的是温暖，是铭记，便是值得的。岁月就是一杯越酿越醇的酒，无论尝过多少滋味，都会越来越甘甜。

生命的美好在于日常与欢喜，闲来一盏茶，推门是生活，关窗是烟火，寻常生活里的，每一次的幸运与快乐，那些细微的幸福，让我们心怀憧憬，相信这世界，还有很多事情，值得我们一如既往的去相信，去期待。三毛说，其实活着还真是件美好的事，不在于风景多美多壮观，而是在于遇见了谁，被温暖了一下，然后希望有一天自己也成为一个小太阳，去温暖别人。其实这一路上，一直温暖着的，有花香，有暖阳，还有你的笑脸…

每天清晨醒来，用欣赏的目光打量着这个世界，每天睡前，用知足的心态，来感受寻常日月的清淡和温暖。有时生活没有什么惊天动地的，只化简到还活着，这么简单的念头。活着，且感恩着，已然很好了。

时间的脉落里，总有沉香扑面而来，既便有沧桑的味道，也不失鲜活，是岁月真实的痕迹。席慕蓉说，一定是有什么，是我们所不能了解的；一定是有什么，是我们所无能为力的；一定是有些什么，是在叶落之后，我们所必须放弃的。也许，生命的美丽就在于辗转和经历，不用去追那些留不住的脚步，总有一抹暖香，妥贴在年华的某个角落，将往事沉淀在曾经相约的地方，是眉间的一记暖痕，在无涯的时光里，暖我所有的寒凉。

生命的的路上， 山有山的高度，水有水的深度， 没必要攀比，每个人都有自己的长处； 风有风的自由，云有云的温柔， 没必要模仿，每个人都有自己的个性，读懂自己，做好自己，未来的路，定会越走越宽，渐行渐美。

泡一壶光阴的茶，喝的是淡定，时光如流水，总是在悄然无声地改变着我们的命运，这一路上会有太多的不确定性，遇到一件事，听到的一句话，都可能改变我们的足迹，我们不可能预测生活的种种，但可以修炼自己的内心，如若能做到，不急不缓，不悲不欢，只守自己的心，随心，随性，随缘，万事便会在掌控之中。

世间的轮回中，一切的过往都将消逝，唯一不变的，只有对生命的希冀，如果花落是一场完美的谢幕，那么默默地等待花开，则是一切故事的开始。在时光中穿梭，不为有多少繁华与铭记，只为饱经沧桑后，归于平静的目光中，能寻找到心灵深处的共鸣，不是岁月抹去了曾经的过往，而是这一路上我们该经历和找寻的太多。

喜欢那句，走着走着，花就开了。光阴的脚步，我们总是找不到合适的语言来描绘它，却处处可以听到它的声响，轻轻地翻开日历上那些长长短短的日子。回看我们走过的痕迹，有些美总是稍纵即逝，有些事情要努力，才不会忘记。

无论曾走过多少高高低低，挫折坎坷，只要我们执着的在路上，最后看到的总是最美的风景。这一路总会有阳光温暖着，许光阴一个回眸，许未来一个希望，尽管该去的都去了，该来的，也都会不约而至…

时光清浅，岁月悠长，愿有人陪你颠沛流离，有人陪你风雨相依，未来的路上，祈愿有更多的晴天给你。</field>
	</doc>
</add>